美副總統訪歐盟總部 歐盟秀「51星」美國旗

美副總統訪歐盟總部 歐盟秀「51星」美國旗

2017-02-21 10:53

〔即時新聞／綜合報導〕美國副總統彭斯（Mike Pence）上任後訪歐，此行被認為是在安撫歐洲各國，在歐洲參訪的尾聲，彭斯前往歐盟總部比利時的布魯塞爾與歐盟官員會談，結果眼尖的媒體發現，歐盟所準備的美國國旗竟然多1顆星星。

綜合外媒報導，在當地時間20日，美國副總統彭斯與歐洲理事會主席圖斯克（Donald Franciszek Tusk）在布魯塞爾會面，為了象徵彼此的友誼，身後大螢幕顯示出美國國旗與歐盟旗幟，但螢幕上所顯示的美國國旗有3行8星、3行9星，一共是51顆星星，比正常的美國國旗還多1顆星星，當時兩人都沒察覺到有問題，直到活動結束後，才被眼尖的媒體發現這個錯誤。

正確的美國國旗應該是5行6星、4行5星，一共是50顆星星，代表著50個州，在1960年夏威夷州加入後，就維持著50顆星星至今，而13橫間則代表最初建國時的13個殖民地；歐盟所錯放的「51星」美國國旗，是美國陸軍預想波多黎各與哥倫比亞特區等地成為美國第51州時的星星排列提案，並未在正式場合中使用。

目前歐洲理事會尚未對美國國旗出錯作正式回應。

藍色窗簾

個一星係代表英國

日本？

香港

是美國陸軍預想波多黎各與哥倫比亞特區等地成為美國第51州時的星星排列提案。

先移民去呢兩個國家

咁好眼

哥倫比亞特區呀
姐係華盛頓呀

佢覺得DC係 direct current 定 digital camera?